宜家係咪無人用「快譯通」同「好易通」查字典喇？

宜家啲學生係咪都要上網查？
最近想用返部好易通查字典（11年前買），但已經開唔到機
利申 當年買好易通no.1靚聲王第7代

早排先掉咗, 果陣買要成3千蚊

樓主好有米
當年用文曲星

文典星有得養電子雞

依加應該係用app / 紙本 ，快譯通主要拎黎聽讀音

想請教下你

廣東話嘅：你「制」唔「制」(即係肯唔肯)
應該點寫 ？

重有 想請教埋：
條路咁濕你又走得咁快，「因住」跣親個「因住」係咪噉寫

好易快譯都用過
果陣最鐘音玩粗口拼音讀返出嚟

Diu Lay Lo Mo Pok Guy Hum Ga Chan

紙本即係字典？
App有時啲翻譯唔準
係咪用牛津果啲app好啲？

細個好想要一部
因為有機打

我打算去佢客戶服務中心睇吓整唔整得返

文曲星果時啲人都話嘛嘛所以屋企人無選擇
細個用開快譯通 大個就用好易通

宜家應該無人特別想要喇

無試過
反而會用嚟查啲粗口英文字

小學有2部好易通
玩爛咗

有啊 有時手痕仲會開黎用下 叉咗電仲work到

記得細個成日拎住來扮溫書，其實就玩佢啲小遊戲

貪食蛇

thx肥絲

以前咁樣玩笑到轆地

華容道 有隻武俠rPG叫咩名

免費app 係咁上下啦，要準就查英英
英漢 / 漢英始終差少少

以前買完返黎剩係玩內置果隻rpg game

廿年前有部快譯通 十年前有部文曲星
果部可以睇片 聽歌 打機 睇小說
果時係外國讀書成日扮晒野插耳機玩
果d鄉下鬼仔覺得好新奇有趣 我仲放甜片一齊睇
我個韓仔fd果部可以上埋網 佢果時又係扮晒野上堂睇動畫

屌話就話俾我用黎查字典
結果我老母日日拎黎玩入面個俄羅斯方塊 玩到方向制同enter制爛Q埋

快譯通冇左

想請教下你
屌肥絲老母個閪個閪字應該點寫

依個我都有玩

咁易難架咩

咁好 咩型號？？

點解啲人宜家就唔用

你韓仔果部咩牌子 咁勁架咩

咁搞笑
嘅伯母

執咗笠喇？

維基好似話係屄？

*爛

價錢問題 一個app 百幾蚊, 同一部千4蚊既字典機，你會點揀 ?

我google 左最新個陪已經行ANDROID ，作為家長你揀手機買app 定字典機?

好易通係台灣無敵科技 字典機部門仲有出一兩部Android機，同埋出apps

仲有部係度，
個陣有部真係覺得好幸福
但依家上網查快過拎佢出黎慢慢篤啦

但小學雞應該無咁快有電話架喎

巴打勁呀咁都知

都係嘅
部好易通壞咗宜家慢慢揭緊牛津大字典

好記得以前書展好大個攤位擺Hall 1B
跟住係咁縮變左擺3樓定5樓
依家好似冇埋影

依加仲有冇字典？ 定已經絕左種？

用咗好多年啦

依加d 小學雞未必自己有手機，但呀媽會開個no or 借個電話比小朋友用

依加d 高小用whatsapp 傾功課 / 人細鬼大傾男女關係呀媽都知, mon 到實

買完文曲星無用過

兩隻都用過 記得中學個時有同學擺部快譯通係檯面扮查字典 其實係到睇緊小說

當年攞正牌上堂用係威，記得比sales厄買左個雙sd卡位完全冇用過，仲記得買一部都已經係smart phone價，不過大學之後已經冇用，隔左年幾發現開唔返壞左

以前冇屋企冇nds嗰啲 見啲人出街都有機打
我就拎住部快譯通出去扮下嘢

以前買成千蚊，仲要有得打機，前排執屋掉左

D查字紀錄全部都係 fuck shit 果d

喂喂，學中文出返去傾啦

屌你啦

都係嘅
宜家啲小學雞好早熟

整返佢丫嘛

果時成日響枱底睇其他嘢/同人傳紙仔 中學歲月

我記得我果部都有得插卡
不過真係無用過
宜家一部smart phone 都唔止依個價錢lu
大學果時成日都用，之後就真係無乜用到

俾人發現咪仲柒

無其他字喇？

smartphone直接收左呢類野皮

以前有部好易通

點解唔上網查?

仲有55699
快快食奶奶

以前用黎玩青蛙過河

細個有部快譯通
嗰陣日日上堂拎黎打機真係好開心
啲同學仲當我係大佬咁 成日排隊問我借機玩
我哋日日喺度鬥玩小遊戲拎最高分
好撚懷念啊

部快譯通買完之後一兩年手提電話就有字典功能
依家係檯頭望見佢覺得好對佢唔住

表姐送

最後ue 得左

笑死

日本仲見到有得賣

快譯通有遊戲玩
做功課同阿媽講要查字 實際係打機

好易通 PC9001

以前部電話先一千蚊，部機三千幾
拎住部快譯通覺得好威

宜家有手機app 使撚用快譯通咩

都係
當年冇錢買 手揭朗文英漢字典
不過會同同學鬥快查

我果時係百老滙買左2k 小學雞唔識買，老豆又唔熟電子野

因為快譯通學識左玩數獨

Cls

以前日日上堂用字典機玩遊戲

有咩app 好推介？
搵唔到一隻好好用嘅app

用緊有道都幾好
最衰佢係殘體字

唔想開電腦
又唔想用電話查
唯有揭

大奶奶呢

以前上堂無聊拎黎玩五子棋

未玩過

好似係我個部

永遠懷念系列

但電話啲字典app 都無咁好

咁撚癲

咁勁 細個都有數獨？

我都係用依個
但宜家如果無wifi 佢好煩開唔到

唔會開唔到
不過少啲解釋

牛津高階字典有出ios apps 版，又有發音，方便好多

唔記得講，要錢，好似二百幾

我屋企都有部快譯通
由細用到大
小學嗰陣帶返學校用
啲同學勁羨慕我
個個爭住問我借用
真心自我感覺良好
自從有咗智能手機
就擺咗喺度無用過啦
擺到壞咗 仲比屋企人掉埋

但都係爭緊啲咁 而且殘體

我諗我嚟緊會買，謝謝巴打

細個果時真係好威

果時大學買都成$3000 但諗過可以用好耐其實算抵

果陣時呢d 機要成600-千幾蚊一部勁貴
果時有同學用就知佢屋企一定係有錢果d

我記得我第一部電子字典叫萊思康

好似用黎打機多過查字

伊索語言

成日一跌就爛

快譯通同好易通都有
兩部都冇壞 不過部快譯通好扯電 用10分鐘就冇電

卡根洛夫
巴古沙

細個用嗰部好易通好似有隻三國game

仲keep住
記得彩色版貴啲但都係買咗彩色版

細個用黎上堂發粗口拼音

細個買過兩部
貴到pk
發聲又濛，有部成日突然自己關機
同埋按一下連出兩下字母
整過都係咁，覺得好易壞
沒落抵佢死

快譯通應該係我學英文最大嘅功臣

搵笨電子垃圾

那時用快譯通，打勁多aaaaaa, 用來j把女聲d彷呻吟聲

其實點解佢可以賣咁貴
就算而家都仲係賣係二千蚊部

屋企仲有部第一代好易通
離一離題 我發現好多00後嘅學生都唔識查中英字典
心諗點樣學字呀 特別係中文

咁都有得玩

未啦 佢地fb仲有update

一黎網上英漢字典唔準(除咗cambridge 但都無oxford咁多好)
二黎oxford得網上英英字典

學中文拎本千七版嘅辭海背

仲用到 但原來爆左個mon

我唔知佢香港執左未，但我有部佢大陸出既車cam，收到個時都O咀做咩轉行做車cam

我都有部劉家傑發聲既快譯通 ，話時話而家劉家傑老師係咪返左英國老家，好耐都無見過佢出黎教英文

今日汁屋啱啱掉左一部

未執
Ps 近排做過快譯通promoter parttime

文曲星有個game叫英雄壇說
細個覺得好好玩的

lm

我仲有部，5年前買，用左2年就神神地

好正

好易通，快譯通都用過
好易通以前老母用佢條金鏈換番黎買來俾我讀中學用
買咗無耐就整爆咗個Mon

細個求左阿媽好耐先肯買
又要考試考得好先得
買完拎黎玩遊戲

好易通

買左第三代 有片睇

我都試過 不過我係直接打中文出嚟再讀

日日扮做功課喺度過河玩到勁高分

想由朗文字典轉牛津字典要換帶

買過幾部快譚通，最後一部應該係初代彩色機
十幾年前買好撚貴，老媽子真係好錫我

鍾意拎黎玩黑白棋，仲有得睇下成語

以前買黎扮做功課，實際打機

去日本 見到激安殿堂會重點sale 字典機
係日本係咪仲有好多學生用 ？

你知唔知自己user name第二個字錯左錯埋右？「肥屍大隻」先係正確寫法

大陸定台灣嘢嚟

我是好學生

記憶中部機有故仔同四字成語睇

舊電老化咗

咁勁
靚聲王好似無依啲game

siri 之後就好少lu

彩色版真心正
部機真係永遠珍藏

係？果時細個用又好似無乜問題啵

sorry for 題外話
打正字係岩既 但依個字如果有人咁打
我諗我會唔知佢講咩

我都係咁話
果時無得成日上網
學英文方面真係幫咗我好多

笑咗 乜似架咩
諗起冰壺個運動都係咁

因為學問係昂貴嘅！

唔撚係掛 咁佢哋點學？
上網就咁查？

咁都好啲

借問正字點寫？

你就好 我果部都係同你同型號
唔知整唔整到

唉 嗰陣買好易通送咗部 極細部嘅機
灰色 黑白mon冇彩色 都係攞嚟查字
有埋個灰色皮套 唔知點解用用吓唔見咗
而家諗深一層應該畀人偷咗

細個買黎打機

敗家仔

有巴打話未執 但係咪俾大陸收購咗？
可能真係返咗去退咗休喇

時代變遷，一樣嘢取代晒幾樣，但其實我幾enjoy 揭字典，好似入腦過就字典機。

你講起我果時都係用快譯通搵英文名
宜家仲用緊果個名？
宜家上網查嘅話我用開yahoo 字典

記得有得用黎養貓
然後我將隻貓個名改左我女神個名

有無整返 老母有無打你果時 ？

拎嚟操五子棋同黑白棋

我好似知邊部 果部嘢我自己無但見過有人用過 好型果時覺得
俾人偷咗或者收埋咗唔知邊度？ 好慘呀

睇成語勁正

以前嗰部好易通可以養豬
比隻豬睇書會"得到1點智商",笑左勁耐

咁麻煩 我淨係用嚟同佢傾計

btw以前覺得好易通係快易通翻版
其實係唔係

我開頭搵唔到 後尾要搬屋 我知係我最好搵佢嘅時候
但係我執晒間房啲嘢出嚟pack箱 都係搵唔到

原來咁多巴打用嚟打機

真係咁正咩

公路快車較最難快到仆街

其實未執 仲有好多家長會特登買比仔女
依家快譯通有好多功能 可以配合埋坊間既練習用 亦可以學英語拼音
利申：快譯通promoter

小一嗰年買 嗰陣覺得好珍貴

點解你哋講果啲我都未玩過嘅

我細個都覺得快譯通係正版

唔緊要啦 留響回憶度

唉 我記得裏面有隻game好玩
今鋪唔方唔係回憶喇

咁正？有邊部好推介

有部野叫L1 功能最齊全最先進就係依部
絲打有興趣可以tg介紹比你
利申我都係絲

用步步高啦屌你

以前得部文曲星，親戚唔要送比我既
黑白mon，乜game都冇係得隻華容道
仲要唔撚識玩，之後索性唔撚帶返學

依家電話就代替曬

垃圾產品

屋企附近間大眾搬遷，將啲陳年好易通拎返出黎賣，好似幾百蚊一部，見到原價都千二蚊

而家屋企都仲有部未壞，間中做功課都會拎嚟查下字典。

最記得捉象棋永遠輸俾電腦

好易通香港公司係咪摺埋咗？
好易通台灣公司「Besta 無敵」就仲健在

有冇人同我一樣用字典機練倉頡?

最鐘意用黎玩少林傳說 拾得大冒險

以前屋企個部帶番學校玩青蛙過河game

雖然係大陸野
但文曲星真係
唔識野既人先會淨係用 快譯通 同 好易通

我果部仲係到 不過個mon碎鳩晒

不了

用紙本先有用

細個得牛律紅色字典

查解釋可以查字典，但讀音就無辦法了，我又學唔識國際拼音，全靠快譯通

各有各好啦

細個上堂無聊，一係捉棋，一係拎字典機打機

講玩一定係文曲星既英雄壇說最消磨到時間、欲罷不能

我仲有本喺屋企

英雄

中學玩到比老師收左

冇人拎嚟睇小說
嗰時部字典本身 load 咗愛上麥當勞

完全唔明點解香港唔教英文拼音
巴打你自己無師自通學識架？

話你on9驚你嬲

有無買返部先

宜家都未必開得返喇 睇開啲

好呀 但我睇吓我部嘢整唔整到先 唔該曬

AI

點解咁講
屋企有本超厚嘅牛津大字典

中學有一兩堂英文堂有教過，但我學唔識

仲用緊成本老閪咁厚嘅紙本字典
由出世用到碩士畢業都係用同一本。

利申：對上有一個啊哥，一個大家姐，本字典係大家姐小學個陣老豆買，全家共用一本。

@Missabcc

細過用幾可查字
攞親都係打機同入動畫睇

當年買左2000幾蚊 係豐澤買

好易通有專業名詞字典